挑戰中國地位 印度爭取成為聯合國安理會常任理事國

嗆完習近平 莫迪再批WHO運作悖離現實
最新更新：2020/11/17 23:01

（中央社記者康世人新德里17日專電）印度總理莫迪繼在上海合作組織峰會當面嗆中國國家主席習近平後，今天在金磚國家視訊峰會上再度當著習近平的面，指責世界衛生組織等國際組織「未按當前現實運作」應改革。

2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情爆發後，中國被美國等多個國家指責延遲通報疫情，且影響世界衛生組織（WHO）的判斷，導致疫情蔓延全球，對全球經濟造成嚴重衝擊，也讓世衛組織等國際組織的改革成為焦點。

根據印度總理辦公室發出的聲明稿，莫迪在2020年金磚國家視訊峰會上致詞時指出，峰會今年的主題是「金磚國家為全球穩定、共享安全和創新成長建立夥伴關係」，既有意義，又有遠見。

莫迪表示，世界正在發生重大的地緣戰略變化，將持續對穩定、安全和成長產生影響，金磚國家將在這3個領域發揮重要作用。

話鋒一轉，莫迪表示，全球治理機構的信譽和有效性現在都受到質疑；造成這種情況的主因隨著時間推移，一些架構設置沒有正確改變，現存的架構仍基於75年前的世界思維和現實而運作。

他指出，印度認為，聯合國安理會的改革應該是強制性的，期盼金磚國家在這項議題提供支持。印度明年將擔任聯合國安理會非常任理事國，但印度更希望推動聯合國改革，讓印度成為聯合國安理會常任理事國。

莫迪又強調，除聯合國外，許多其他國際機構「也沒有按照當前現實運作」，包括世界貿易組織（WTO）、國際貨幣基金（IMF）和世界衛生組織等，都應該改革。

在中印部隊5月起持續在拉達克東部對峙迄今，加上印度呼籲中國應尊重印度主權與領土完整的背景下，莫迪日前才在上海合作組織視訊峰會上當著習近平的面，強調上海合作組織成員國間的連結，必須尊重彼此的主權和領土完整。

莫迪今天又在演說中批評WHO等國際機構「未按當前現實運作」應改革，與許多國家批評中國影響WHO的疫情判斷、WHO應改革的論點相呼應。

此外，莫迪今天也當著習近平的面，批評中國的「鐵桿盟友」巴基斯坦。

莫迪說，恐怖主義是當今世界面臨的最大問題，大家必須確保支持和協助恐怖主義的國家也受到譴責，且有組織性地處理此問題。印度很高興俄羅斯擔任主席國期間，確立了「金磚國家反恐戰略」，這是一項重要成就，印度在2021年擔任主席國時，將進一步推動這項任務。

印度境內頻頻受到恐怖攻擊，印度情報單位指控，這些恐怖攻擊都是巴基斯坦情報局支持的的恐怖組織所為。

此外，印度專家也指出，巴基斯坦獲得中國在背後支持，中國疑似透過巴基斯坦與恐怖組織建立關係，因應新疆問題，因而批評中國也是支持恐怖主義的國家之一。（編輯：周永捷）1091117

乜原來可以加

總理納倫德拉·莫迪（PTI）

完全諗唔明當年中國憑咩做常任理事
你話近年就有實力影響力做
唔通當年真係為左抗蘇

當年係戰勝國做
比中共搶左民國位

印仔

未來巨獸

如果侵侵力挽狂瀾唔到，可能要靠印度夾實美國反共啦

俄支聯手反對可以點

支持

如果美國落入登登手上
印度可以話係人類最後希望

冇可能啦一票反對

中(華民)國喺二戰嘅付出同貢獻咁大
點解冇資格做

中共老奉咁擸咗個位 先至有問題

印度專家也指出，巴基斯坦獲得中國在背後支持，中國疑似透過巴基斯坦與恐怖組織建立關係，因應新疆問題，因而批評中國也是支持恐怖主義的國家之一。

印度好識玩用返中共嘅招打返中共

UST南亞仔

5大戰勝國,不過當年係係中華民國

睇下海灣國家仲夠唔夠膽同共匪做生意

其實嚴格黎講仲係中華民國，支共係代表中華民國

中華民國只不過係一個殘餘政權 實際上已經轉化成台灣國

投降國軍仲要係韓戰被炮灰

畀人勸返去淪陷區之後仲要畀人批鬥致死

印度中左計，俾大陸派幾十個兵去邊境挑撥一下就退出自貿談判。
而加大陸同日本韓國東盟澳紐簽左自貿，印度被邊緣化左，而加on 99 仲未識驚。

莫敵